\begin{task}{22.28}
  Проверить, что система
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x_1 + 4x_2 + 6x_3 + 5x_4 + 3x_5 = 0,  \\
        5x_1 + 6x_2 + 7x_3 + 9x_4 + 6x_5 = 0,  \\
        4x_1 + 6x_2 + 8x_3 + 7x_4 + 5x_5 = 0,  \\
        5x_1 + 5x_2 + 5x_3 + 8x_4 + 6x_5 = 0,  \\
        3x_1 + 4x_2 + 5x_3 + 6x_4 + 4x_5 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  имеет бесконечно много решений, причём в каждом её решении $x_4 = x_5 = 0$.
  Объяснить эти факты в терминах линейной зависимости и линейной независимости
  столбцов матрицы системы.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        2  & 4  & 6  & 5  & 3  \\
        5  & 6  & 7  & 9  & 6  \\
        4  & 6  & 8  & 7  & 5  \\
        5  & 5  & 5  & 8  & 6  \\
        3  & 4  & 5  & 6  & 4
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        2  & 4  & 6  & 5  & 3  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        1  & 2  & 3  & 1  & 1  \\
        1  & -1  & -3  & 1  & 1  \\
        1  & 0  & -1  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        0  & 0  & 0  & 3  & 1  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        0  & 2  & 4  & 0  & 0  \\
        0  & -1  & -2  & 0  & 0  \\
        1  & 0  & -1  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix}
        0  & 0  & 0  & 3  & 1  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        0  & 2  & 4  & 0  & 0  \\
        0  & -1  & -2  & 0  & 0  \\
        1  & 0  & -1  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & -1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        0  & 2  & 4  & 0  & 0  \\
        0  & -1  & -2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 3  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & -1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & -2  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 3  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & -1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 2  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & -2  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 3  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & -1  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $k = n - \rank(A) = 5 - 4 = 1$.  \\
  Пусть $x_3$ -- свободная неизвестная.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 = x_3,  \\
        x_2 = -2x_3,  \\
        x_3 \in \mathbb{R},  \\
        x_4 = 0,  \\
        x_5 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Система имеет бесконечно много решений. $x_4 = x_5 = 0$. \\
  $x_4$, $x_5$ не могут быть свободными переменными $\implies$
  $4$ и $5$ столбцы должны входить в любой базисный минор $\implies$
  они не выражаются через остальные столбцы.
\end{solution}
